<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oleacă profesor</title><link>https://babinion.xyz/</link><description>Recent content on Oleacă profesor</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ro</language><copyright>© 2020-2050 &lt;a href='https://github.com/owhyy/website-hugo'>Babin Ion&lt;/a>.</copyright><lastBuildDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://babinion.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pe Drum de Jack Kerouac</title><link>https://babinion.xyz/book/pe-drum-de-jack-kerouac/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/book/pe-drum-de-jack-kerouac/</guid><description>știam că trăisem o viață și multe altele în biata carcasă de atomi a cărnii mele și că am visat toate visele cu putință</description></item><item><title>About</title><link>https://babinion.xyz/about/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/about/</guid><description>Cine sunt eu Pur și simplu un ciuvak care face ceva. Ce anume &amp;ndash; încă încerc să-mi dau seama. Până atunci, sunt intern (EBS Integrator, Python) și student (CEITI, programare).
Github: https://www.github.com/owhyy LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/babin-ion-038196177/ Email: owhy4100 at gmail dot com (dacă vrei să mă trimiți, scrie-mi aici) CV-ul meu (dacă vdrug) nu e up-to-date încă Ce îmi place Sunt înteresat de Linux și toate chestiile Open-Source Științele (fizica, chimia, matematica) aș vrea să dedic mai mult timp științelor Programarea funcțională (încă nu am destulă experiență, dar din puținul de care am avut parte &amp;ndash; mi-a plăcut mult) Muzica (The Strokes, Miles Davis, IDLES, Kendrick Lamar, АукцЫон, Erik Satie), Pictura(Van Gogh, Sargent, Cezanne, Klimt, Munch, Schielle) mai ales expresionismul Cinematografia (Goddard, Kubrick, PTA, Wes Anderson, Hitchcock, Eisenstein, Parck Chan-Wook, Tarkovsky), mai ales French New Wave Literatura (Murakami, Hemingway, Bukowski, Dosoyevski, Camus, Sartre) vezi lista cărților pentru mai multe Ce folosesc Calculator principal: Thinkpad X240 15-4300U 1.</description></item><item><title>How To Solve It by George Polya</title><link>https://babinion.xyz/book/how-to-solve-it-by-george-polya/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/book/how-to-solve-it-by-george-polya/</guid><description>There are 4 phases to solving a problem: Undestanding the problem. ask the questions &amp;ldquo;What is the unknown?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;What is the data?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;What is the condition?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Is it possible to satisfy the condition?&amp;rdquo; look at the unknown and try to find a problem with a similar unknown; introduce new notation (variables names for lengths, etc) draw a figure, and point out the unknown and the known on it Seeing how the items are connected (how the unknown is linked to data), in order to make a plan.</description></item><item><title>Notite Bazele Legislatiei</title><link>https://babinion.xyz/note/notite-bazele-legislatiei/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/notite-bazele-legislatiei/</guid><description>Conceptul dreptului. Functiile dreptului. Izvoarele dreptului Obiective: Definirea notiunii de drept. Clasificarea izvoarelor dreptului. Ce este dreptul? Drept: totalitate de norme juridice, sanctionate si adoptate de stat, obligatorii, impartiale, in cazul nerespectarii carora, statul cu capacitatea sa coercitiva poate sanctiona. Structura normei juridice a unui drept: Ce reglamenteaza dreptul. Ipoteza (cui i se adreseaza, ce reglamenteaza) Dispozitia (care este comportamentul, ce trebuie fiecare parte sa faca) Sanctiunea (cum se pedepseste nerespectarea dreptului) Sistemul de drept in RM: continental/roman nush ce inseamna.</description></item><item><title>Hronicul și cântecul vârstelor de Lucian Blaga</title><link>https://babinion.xyz/book/hronicul-%C8%99i-c%C3%A2ntecul-v%C3%A2rstelor-de-lucian-blaga/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 23:45:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/book/hronicul-%C8%99i-c%C3%A2ntecul-v%C3%A2rstelor-de-lucian-blaga/</guid><description>„Amintiri din copilărie” pentru bărbați adevărați Eu nu citesc cărți de scriitori români &amp;ndash; nu îmi place mie arta românească(cu mici excepții) &amp;ndash; oricât de trădător de țară și de ne-patriot ar suna. Singurul caz în care o fac este atunci când acest lucru este necesar pentru ora de limbă română (și nici atunci, nu întotdeauna &amp;ndash; de obicei sunt filme pe motivele cărților). Despre &amp;ldquo;Hronicul și Cântecul Vârstelor&amp;rdquo; film nu-i, dar chiar dacă ar fi fost &amp;ndash; aș fi ales să citesc cartea.</description></item><item><title>Little Redis Book by Karl Seguin</title><link>https://babinion.xyz/book/little-redis-book-by-karl-seguin/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 23:19:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/book/little-redis-book-by-karl-seguin/</guid><description>A Little book about Redis This 31-paged book will teach you everything you need to know to understand what redis is. It assumes you&amp;rsquo;ll learn everything you need by reading documentation, so it only teaches you the basics: data structures, basic operations, some simple to make mistakes and how to fix them.
I have read it when I was interested in learning redis, but haven&amp;rsquo;t really got the chance to apply it, so I forgot most of the stuff.</description></item><item><title>Redis in Action by Josiah Carlson</title><link>https://babinion.xyz/book/redis-in-action-by-josiah-carlson/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/book/redis-in-action-by-josiah-carlson/</guid><description>Real world Redis The book has you create and implement a market web app, your own search autocompleter and a social media app, all in python, all using redis as the database. It assumes no knowledge of Redis, and teaches you everything from the base up.
I haven&amp;rsquo;t read it yet, just skimmed through it, and the examples it uses are really cool, as they&amp;rsquo;re essentially what you&amp;rsquo;d do on real projects.</description></item><item><title>Cio za Github</title><link>https://babinion.xyz/note/cio-za-github/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/cio-za-github/</guid><description>De unde și până unde Github este un site pe care poți încărca codul tău. Fix același lucru îl facem când încărcăm ceva pe drive, sau pe moodle (întâi, desigur, punem în pdf). Cred că e evident de ce e bine să încarci undeva codul, dar dacă nu, imaginează-ți că într-o zi îți ia foc casa sau cineva îți fură laptopul. Pa pa laboratoare, teme pentru acasă, lucruri individuale&amp;hellip; Pricolina, nu-i așa?</description></item><item><title>List, ArrayList, LinkedList</title><link>https://babinion.xyz/note/list-arraylist-linkedlist/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/list-arraylist-linkedlist/</guid><description>ATENȚIE Informația de aici este doar ceea ce îmi imaginez eu în cap când mă gândesc la acest subiect. E posibil ca 90% din ceea ce am scris mai jos să fie greșit. Scopul acestei pagini este de a oferi o prezentare generală, foarte abstractă și pe scurt a informației.
Cio za ArrayList? Implementarea List - este interfața. ArrayList și LinkedList o implementează (implements).
ArrayList - o listă; un tablou obișnuit; același lucru ca un vector (nu confundați cu clasa Vector din Java.</description></item><item><title>Notițe Geografia</title><link>https://babinion.xyz/note/noti%C8%9Be-geografia/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/noti%C8%9Be-geografia/</guid><description>Anul 2 Geografia Mondială Algoritmul de caracterizarea a unui stat: Aprecierea hotarelor din punct de vedere economic, politic și strategic. Aprecierea conditiilor naturale si resurselor naturale. Populația - indicatorii demografici. Industria - principalele ramuri și factorii de dezvoltare. Agricultura - ramuri și factori de dezvoltare. Transporturile. Relațiile economice. Economia mondială Orez: temperaturi ridicate, umiditate ridicate Porumb: temperaturi ridicate, umiditate ridicate, relief jos Sfat: Analiziează regiuni ale regiunilor Sfat: dacă predomină populația cu vârsta între 15-65, cel mai probabil tipul de reproducere este cel tradițional.</description></item><item><title>Notițe Istorie</title><link>https://babinion.xyz/note/noti%C8%9Be-istorie/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/noti%C8%9Be-istorie/</guid><description>Mica unire Activitatea reformatoarea a lui Alexandru Ioan Cuza 1-a unire: Mihai Viteazul; anii 1600? read about this
a 2-a unire : Alexandru Ioan Cuza (dubla alegere) 24 ianuarie 1859
colonel, revoluționar, cu studii peste hotare;
dubla alegere (1859) - relizarea unirii;
reforme: (face reforme în toate domeniile);
„țărănimea - forța activă a statului”;
secularizarea averilor mănăstirești (luarea pământului de la biserici și darea lui țăranilor);
reforma electorală, judiciară, fiscală, educației;</description></item><item><title>Resursele pe care le folosesc</title><link>https://babinion.xyz/note/resursele-pe-care-le-folosesc/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/resursele-pe-care-le-folosesc/</guid><description>Resursele din care eu învăț Când vine vorba de învățare, eu sunt genul de persoană care a) ușor se plictisește și b) preferă cărțile cursurilor video. De asta eu învăț din mai multe cărți și resurse deodată. M-am plictisit de una? Învăț din alta.
Programare Colegiu Pentru Java am cărțile Think Java, Core Java, Effective Java, OCA Java SE8, Modern Java In Action, și Design Patterns (Gang of Four). Cu toate acestea, eu cred că cel mai bine înveți atunci când lucrezi la un proiect, cu minimul de cunoștințe.</description></item><item><title>Booklist</title><link>https://babinion.xyz/posts/booklist/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://babinion.xyz/posts/booklist/</guid><description>Citesc acum: Algebra - Gelfand Skanavi s reshenyami Writing Idiomatic Python - Jeff Knupp Fluent Python The Pragmatic Programmer SICP TDD by example - Kent Beck Pe drum by Jack Kerouac Florile răului by Charles Baudelaire Amurgul gandurilor by Emil Cioran Demiurgul cel rau by Emil Cioran Romeo si Julieta by W. Shakespeare Pe drum by Jack Kerouac Hronicul și cântecul vârstelor by Lucian Blaga Sărbătoarea Țapului by Mario Vargas Llosa Otțî i deti by Ivan Turgenev Știință Matematică Elementî matematiki v zadachah cerez olympiadî i krujki k profesii - A.</description></item></channel></rss>