<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>me on Oleacă profesor</title><link>https://babinion.xyz/tags/me/</link><description>Recent content in me on Oleacă profesor</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ro</language><copyright>© 2020-2050 &lt;a href='https://github.com/owhyy/website-hugo'>Babin Ion&lt;/a>.</copyright><lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://babinion.xyz/tags/me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>About</title><link>https://babinion.xyz/about/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/about/</guid><description>Cine sunt eu Pur și simplu un ciuvak care face ceva. Ce anume &amp;ndash; încă încerc să-mi dau seama. Până atunci, sunt intern (EBS Integrator, Python) și student (CEITI, programare).
Github: https://www.github.com/owhyy LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/babin-ion-038196177/ Email: owhy4100 at gmail dot com (dacă vrei să mă trimiți, scrie-mi aici) CV-ul meu (dacă vdrug) nu e up-to-date încă Ce îmi place Sunt înteresat de Linux și toate chestiile Open-Source Științele (fizica, chimia, matematica) aș vrea să dedic mai mult timp științelor Programarea funcțională (încă nu am destulă experiență, dar din puținul de care am avut parte &amp;ndash; mi-a plăcut mult) Muzica (The Strokes, Miles Davis, IDLES, Kendrick Lamar, АукцЫон, Erik Satie), Pictura(Van Gogh, Sargent, Cezanne, Klimt, Munch, Schielle) mai ales expresionismul Cinematografia (Goddard, Kubrick, PTA, Wes Anderson, Hitchcock, Eisenstein, Parck Chan-Wook, Tarkovsky), mai ales French New Wave Literatura (Murakami, Hemingway, Bukowski, Dosoyevski, Camus, Sartre) vezi lista cărților pentru mai multe Ce folosesc Calculator principal: Thinkpad X240 15-4300U 1.</description></item><item><title>Resursele pe care le folosesc</title><link>https://babinion.xyz/note/resursele-pe-care-le-folosesc/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/resursele-pe-care-le-folosesc/</guid><description>Resursele din care eu învăț Când vine vorba de învățare, eu sunt genul de persoană care a) ușor se plictisește și b) preferă cărțile cursurilor video. De asta eu învăț din mai multe cărți și resurse deodată. M-am plictisit de una? Învăț din alta.
Programare Colegiu Pentru Java am cărțile Think Java, Core Java, Effective Java, OCA Java SE8, Modern Java In Action, și Design Patterns (Gang of Four). Cu toate acestea, eu cred că cel mai bine înveți atunci când lucrezi la un proiect, cu minimul de cunoștințe.</description></item></channel></rss>