<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>programming on Oleacă profesor</title><link>https://babinion.xyz/tags/programming/</link><description>Recent content in programming on Oleacă profesor</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ro</language><copyright>© 2020-2050 &lt;a href='https://github.com/owhyy/website-hugo'>Babin Ion&lt;/a>.</copyright><lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 23:19:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://babinion.xyz/tags/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Little Redis Book by Karl Seguin</title><link>https://babinion.xyz/book/little-redis-book-by-karl-seguin/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 23:19:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/book/little-redis-book-by-karl-seguin/</guid><description>A Little book about Redis This 31-paged book will teach you everything you need to know to understand what redis is. It assumes you&amp;rsquo;ll learn everything you need by reading documentation, so it only teaches you the basics: data structures, basic operations, some simple to make mistakes and how to fix them.
I have read it when I was interested in learning redis, but haven&amp;rsquo;t really got the chance to apply it, so I forgot most of the stuff.</description></item><item><title>Redis in Action by Josiah Carlson</title><link>https://babinion.xyz/book/redis-in-action-by-josiah-carlson/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://babinion.xyz/book/redis-in-action-by-josiah-carlson/</guid><description>Real world Redis The book has you create and implement a market web app, your own search autocompleter and a social media app, all in python, all using redis as the database. It assumes no knowledge of Redis, and teaches you everything from the base up.
I haven&amp;rsquo;t read it yet, just skimmed through it, and the examples it uses are really cool, as they&amp;rsquo;re essentially what you&amp;rsquo;d do on real projects.</description></item><item><title>Cio za Github</title><link>https://babinion.xyz/note/cio-za-github/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/cio-za-github/</guid><description>De unde și până unde Github este un site pe care poți încărca codul tău. Fix același lucru îl facem când încărcăm ceva pe drive, sau pe moodle (întâi, desigur, punem în pdf). Cred că e evident de ce e bine să încarci undeva codul, dar dacă nu, imaginează-ți că într-o zi îți ia foc casa sau cineva îți fură laptopul. Pa pa laboratoare, teme pentru acasă, lucruri individuale&amp;hellip; Pricolina, nu-i așa?</description></item><item><title>List, ArrayList, LinkedList</title><link>https://babinion.xyz/note/list-arraylist-linkedlist/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/list-arraylist-linkedlist/</guid><description>ATENȚIE Informația de aici este doar ceea ce îmi imaginez eu în cap când mă gândesc la acest subiect. E posibil ca 90% din ceea ce am scris mai jos să fie greșit. Scopul acestei pagini este de a oferi o prezentare generală, foarte abstractă și pe scurt a informației.
Cio za ArrayList? Implementarea List - este interfața. ArrayList și LinkedList o implementează (implements).
ArrayList - o listă; un tablou obișnuit; același lucru ca un vector (nu confundați cu clasa Vector din Java.</description></item><item><title>Resursele pe care le folosesc</title><link>https://babinion.xyz/note/resursele-pe-care-le-folosesc/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://babinion.xyz/note/resursele-pe-care-le-folosesc/</guid><description>Resursele din care eu învăț Când vine vorba de învățare, eu sunt genul de persoană care a) ușor se plictisește și b) preferă cărțile cursurilor video. De asta eu învăț din mai multe cărți și resurse deodată. M-am plictisit de una? Învăț din alta.
Programare Colegiu Pentru Java am cărțile Think Java, Core Java, Effective Java, OCA Java SE8, Modern Java In Action, și Design Patterns (Gang of Four). Cu toate acestea, eu cred că cel mai bine înveți atunci când lucrezi la un proiect, cu minimul de cunoștințe.</description></item></channel></rss>